\begin{rubric}{Karriere}
\subrubric{Planlægningsingeniør i Tele Greenland A/S, Planlægning i Nuuk}
\entry*[feb 2016 - ] Udarbejdelse af redegørelser til ledelsen i Tele Greenland A/S.
\entry*Deltagelse i planlægning af programmer med udgangspunkt i Tele Greenlands strategier.
\entry*Sekretariatsfunktion for Tele Greenland's Tekniske direktør.
%
\subrubric{Projektingeniør i Tele Greenland A/S, Teleteknisk driftslinie i Nuuk}
\entry*Udarbejdelse af udbudsmateriale og gennemførelse af udbudsforretninger.
\entry*Projektmedarbejder og projektleder i anlægsprojekter.
\entry*[mar 2014 - feb 2016] Deltagelse i fejlretning og løbende vedligehold af Tele Greenlands transmissionsmaskine.
%
\subrubric{Projektingeniør i Tele Greenland A/S, Anlægsafdelingen i Nuuk}
\entry*[maj 2005 - feb 2014] Udarbejdelse af redegørelser til ledelsen i Tele Greenland A/S.
\entry*Udarbejdelse af udbudsmateriale og gennemførelse af udbudsforretninger.
\entry*Projektmedarbejder og projektleder i anlægsprojekter.
%
\subrubric{Avionics ingeniør i Air Greenland A/S, Ingeniørafdelingen Nuuk}
\entry*[okt 2002 - apr 2005] Sikring af, at avionics på Air Greenlands fly overholdt lovkrav.
\entry*Projektering af modifikationer i fly.
\entry*Udarbejdelse af arbejdsbeskivelser.
\entry*Indhentning af myndighedsgodkendelser.
%
\subrubric{Projektingeniør i Tele Greenland A/S, Anlægsafdelingen Nuuk}
\entry*[jul 1995 -sep 2002] Projektmedarbejder, delprojektleder og projektleder i diverse projekter indenfor radiokæde og overvågning.
\entry*Deltagelse i planlægning, styring, udførelse og aflevering af projekter.
%
\subrubric{ Projektingeniør i Tele Greenland A/S, Anlægsafdelingen København}
\entry*[dec 1989 - jun 1995] Som nyuddannet ingeniør ansat til at hjælpe med at gennemføre  udbudsforretningen til Tele Greenlands daværende daværende hovedradiokæde.
\entry*Fortsatte efterfølgende som projektmedarbejder for radiokæde-anlægsprojektet og delprojektleder for overvågningsdelen af radiokædeprojektet.
\end{rubric}
